\chapter{Tipos de Numerologia}
\label{ch:tipos-num}
\index{Tipos de Numerologia}
\index{Numerologia!Tipos}
% ==========================================

\introcapitulo{Testando se funciona ou se dá pau}

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{C}{omo em todo tipo de área} na Numerologia também tem pequenas diferenças na hora de calcular e interpretar um Mapa Numerológico. Pequenas modificações em uma grande estrutura são consideradas variações. Grandes modificações são consideradas tipos diferentes de Numerologia. 

Vamos ver como isso funciona.

\section{Tipos de Numerologia}

A primeira coisa que precisamos descobrir é como cada coisa que tem um nome, e portanto, uma identidade, vibra em determinada energia. Para isso devemos descobrir qual número esse nome "esconde". A maneira de considerar isso, é o que dá surgimento a tipos diferentes de cálculos.

Isso nos traz uma série de perguntas:

\begin{itemize}
  \item Quanto vale cada letra?
  \item Ter acento em uma letra modifica o valor ou  significado numérico?
  \item Devo considerar o som da letra ou a letra em si? 
  \item Ao fazer o cálculo, devo aceitar números e outros sinais no nome, atribuindo-lhes um valor? 
  \item Esses valores extras são vogais ou consoantes?
\end{itemize}
  

As respostas para essas perguntas podem variar muito. E por isso variam também os diversos tipos de Numerologia, conforme veremos em outras seções.

As maneiras diferentes de considerar os valores das letras deu origem a diferentes correntes numerológicas que classificaremos em 4 grupos:

\begin{enumerate}
  \item Numerologia Pitagórica (ou Ocidental);
  \item Numerologia Védica (ou Indiana);
  \item Numerologia Cabalística (ou Judaica);
  \item Numerologia Quântica (Novo ramo).
\end{enumerate}

Não faremos um estudo exaustivo das diversas numerologias. Vamos focar em algumas ideias principais e detalharemos apenas a Pitagórica.

\subsection{Numerologia Pitagórica}

Vamos detalhar a Numerologia Pitagórica nas seções seguintes.

A sua principal característica é aquilo que chamamos tabela pitagórica.


\begin{center}[h]
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} \\
   \hline
   A & B & C & D & E & F & G & H & I \\
   J & K & L & M & N & O & P & Q & R \\
   S & T & U & V & W & X & Y & Z &   \\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}

Esta tabela pode sofrer uma pequena alteração, pois alguns numerológicos preferem, por conta dos Números Mestres (que veremos mais adiante), não reduzir o K(11) e o U(22).


\subsection{Numerologia Védica}

A Numerologia Védica, busca fazer entender as energias dos Números e como elas se relacionam com os Chacras.

A crença de que cada um dos Chacras reflete a um momento de consciência de cada um.

Os Chacras são em número de sete.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \includegraphics{img/chacras.png}
    \caption{Posição dos Chacras}
    \label{fig:under}
  \end{center}
\end{figure}

Dos chacras temos os de Nível Físico e de Nível Superior.

\begin{enumerate}
  \item Chacras Físicos:
  \begin{itemize}
    \item Raiz (*Muladhara*)
    \item Sacral (*Swadhishtana*)
    \item Plexo Solar (*Manipura*)
  \end{itemize}
  \item Chacra Central
  \begin{itemize}
    \item Cardíaco (*Anahata*)
  \end{itemize}

  \item Chacras Superiores:
  \begin{itemize}
    \item Laríngeo (*Vishuddhi*)
    \item Terceiro Olho (*Ajna*)
    \item Coroa (*Sahasrara*)
  \end{itemize}
\end{enumerate}

Veja um resumo dos Chacras.

\begin{table}[h!]
  \begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
     \textbf{Chacra} & \textbf{Ordem Numérica} & \textbf{Palavra-Chave} & \textbf{Elemento} & \textbf{Arquétipo Numérico}\\
    \hline
     Raiz          & 1 & Inocência     & Terra      & 4, 8 e 1      \\
     Sacral        & 2 & O Outro       & Água      & 5 e 7         \\
     Plexo Solar   & 3 & Vontade       & Fogo       & 8 e 6        \\
     Coração       & 4 & Independência & Ar         & 2, 6 , 9 e 22 \\
     Garganta      & 5 & Criatividade  & Som        & 3 e 5         \\
     Terceiro Olho & 6 & Intuição      & Luz        & 1, 2 e 7      \\
     Coroa         & 7 & Iluminação    & Pensamento & 7, 9, 11 e 22 \\
    \hline
  \end{tabular}  
  \end{center}
\end{table}


\section{Numerologia Cabalística}

Conforme já mencionado, uma das coisas que diferenciam os diversos tipos de Numerologia, é a tabela de valores das Letras. No caso, da Numerologia Cabalística é bem forte a influência do Alfabeto Hebraico que tinha um valor progressivo para cada uma das letras, sem repetições. Mas no caso da migração para nosso Alfabeto por termos 26 letras a tabela acaba tendo algumas repetições.

\begin{table}[h]
  \begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
     \textbf{Letra} & \textbf{Valor}\\
    \hline
    A     & 1     \\
    B     & 2     \\
    C     & 20   \\
    D     & 4     \\
    E     & 1     \\
    F     & 80    \\
    G     & 3     \\
    H     & 5     \\
    I     & 10    \\
    J     & 10    \\
    K     & 20    \\
    L     & 30    \\
    M     & 40    \\
    N     & 50    \\
    O     & 70    \\
    P     & 80    \\
    Q     & 100   \\
    RR    & 8     \\
    R     & 200   \\
    S     & 60    \\
    SH    & 300   \\
    T     & 400   \\
    U     & 6     \\
    V     & 6     \\
    W     & 6     \\
    X     & 300   \\
    Y     & 10    \\
    Z     & 7     \\
    \hline
  \end{tabular}  
  \end{center}
\end{table}

Como a tabela tenta imitar o som do Alfabeto Hebraico com nossas Letras, o que
faz aparecer o Sh do (Shin) nesta tabela.


\section{Numerologia Quântica}

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \includegraphics{img/construcao.png}
    \caption{}
    \label{fig:under}
  \end{center}
\end{figure}
